李柱銘率團 國會層面入手 泛民再訪美誓阻港府修例

李柱銘率團 國會層面入手
泛民再訪美誓阻港府修例

李柱銘一行四人訪美料向國會入手，反映修例對香港言論自由及法治殺傷力。

【為港發聲】

【本報訊】港府硬推《逃犯條例》修訂，引起國際關注，繼前政務司司長陳方安生早前聯同立法會議員訪美，提出香港人權及自由狀況關注，據知民主派正計劃月內再度訪美，成員包括民主黨創黨主席李柱銘、支聯會秘書李卓人等，焦點亦落在反對《逃犯條例》修訂，此行將着力由對美國行政機關具相當影響力的國會層面入手，冀藉此讓美國政商界了解修例的殺傷力，從而發聲施壓並迫使港府撤回草案。

記者：梁穎妍

陳方安生上月偕同民主派立法會議員郭榮鏗及莫乃光，應美國國家安全委員會邀請訪美，並獲美國副總統彭斯接見。據了解，民主派計劃下月中再度訪美，今次外訪除到美國，亦正計劃到加拿大訪問，成員亦非以立法會議員為主，除李柱銘及李卓人，被褫奪議席的香港眾志前議員羅冠聰及一名新聞工作者組織中人料亦隨行，有消息指是記協前主席麥燕庭，她回應查詢時稱沒有補充。此行焦點將是《逃犯條例》修訂問題，DQ事件、香港言論及新聞自由料是訪問重點之一。

相關新聞：法律觀點有助立會審議

冀政商界了解「送中」禍害

有民主派人士透露，再度訪美目標是跟進陳太訪問團成果，強化國際社會對《逃犯條例》修訂的關注，該人士指陳太主要會見行政機關，下月訪美團則將會多會見較關心香港問題並有份量的國會議員，包括共和黨代表，因美國國會對行政機關有相當影響力，希望令美國政商界更了解修例對香港言論自由、法治的殺傷力後，盡量為港發聲。

港府目標7月前通過《逃犯條例》修訂，該民主派人士表示，訪美行動太遲成行將難以力挽狂瀾，迫使港府撤回議案，但具體行程仍有待安排。李卓人接受查詢時承認計劃訪美，但訪問細節「好多未定」，不宜透露。他指，再度訪問希望可繼續跟進早前陳太訪美引起的國際關注，但行程會略有不同，明言會聚焦《逃犯條例》修訂，「要多啲國際關注，（對港府）增加內外壓力」。

美國國會一直跟進香港狀況，民主共和兩黨議員曾於2014年雨傘運動後期提出《香港人權與民主法案》，要求更新美港政策法，監察香港人權和政制發展，其後多次重新提出，外界一直關注會否令對中國態度強硬的美國總統特朗普在香港問題上，向中方施壓。

時事評論員林和立指北京「已落咗order」，相信扭轉修例機會微，但林同時指在北京大力推動大灣區規劃之際，美方若取消美港政策法，對着力高科技的大灣區發展不利，相信京亦會關注美國對港取態。林認為民主派從國會層面入手方針正確，因美國民主共和兩黨政治能量龐大，如有國會議員提議取消政策法或重提《香港人權和民主法案》，相信北京會有所顧慮，政黨間溝通亦沒與行政機關溝通般敏感。

上一則
上一則
港澳無移交協議

下一則
下一則
美對港政策或有大動作

法律觀點有助立會審議
商界：37項罪名處處地雷嚇走資金 逃犯例變逃錢例
無視萬人上街 林鄭拒撤修訂
富豪避難天堂 四季不再安全
大劉稱遭「大鼻」迫害 澳門判監63月
港澳無移交協議
美對港政策或有大動作
大劉入稟挑戰引渡惡法「即時羈押的幽靈 逼我流亡海外」

林鄭 中共唔好潟佢呀
商人都係要完全統戰架

一陣又要勞煩家傑同on Q去美國解釋一國兩制冇變

當初邊個大大聲叫民主回歸

下一步立23條，再追溯返
呢啲就係勾結外國勢力嘅罪證